<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>RU</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |         ГЛАВНЫЕ СТРАНИЦЫ           |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->

    <StationpediaPage>
      <!--НЕ ТРОГАТЬ, НУЖНО ДЛЯ ЭТИХ СТРАНИЦ-->
      <Key>Home</Key>
      <Title>Главная</Title>
      <Text>
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <!--НЕ ТРОГАТЬ, НУЖНО ДЛЯ ЭТИХ СТРАНИЦ-->
    <StationpediaPage>
      <Key>Search</Key>
      <Title>Поиск</Title>
      <Text>
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AirlockDevicePage</Key>
      <Title>Шлюзовые устройства</Title>
      <Text>{LIST_OF_AIRLOCK_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LogicUnitPage</Key>
      <Title>Логические блоки</Title>
      <Text>{LIST_OF_LOGIC_UNITS}{LIST_OF_MOTHERBOARD}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>CartridgePage</Key>
      <Title>Картриджи</Title>
      <Text>Их можно установить в {THING:ItemTablet} или {THING:ItemAdvancedTablet} для выполнения различных диагностических функций.
{LIST_OF_CARTRIDGES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>StructurePage</Key>
      <Title>Конструкции</Title>
      <Text>{LIST_OF_STRUCTURES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ElectronicPage</Key>
      <Title>Электроника</Title>
      <Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>OrganicPage</Key>
      <Title>Органика</Title>
      <Text>{LIST_OF_ORGANICS}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AtmosphericPage</Key>
      <Title>Атмосферное оборудование</Title>
      <Text>{LIST_OF_ATMOSPHERICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>RubbishPage</Key>
      <Title>Мусор</Title>
      <Text>{LIST_OF_ELECTRONICS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FurniturePage</Key>
      <Title>Мебель</Title>
      <Text>{LIST_OF_FURNITURES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>LorePage</Key>
      <DisplayFilter>Lore</DisplayFilter>
      <Title>Фракции</Title>
      <Text>{LIST_OF_FACTIONS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Фабрикаторы</Title>
      <Text>Это энергозависимые конструкции, используемые для производства необходимых в игре предметов. Обычно они потребляют {LINK:IngotPage;слитки}, чтобы получить {LINK:ReagentPage;реагенты}, необходимые для создания вещей.
        {LIST_OF_FABRICATORS}
      </Text>

    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Устройства</Title>
      <Text>Это конструкции, обычно требующие питания, которые выполняют специализированные функции, включая логику, атмосферное регулирование и многое другое. Они строятся так же, как и другие конструкции.
        {LIST_OF_DEVICES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ImportExportPage</Key>
      <Title>Импорт/Экспорт и Желоба</Title>
      <Text>Это конструкции, обычно требующие питания, которые могут принимать и выдавать другие предметы или помогать в этом. Большинство из них имеют специализированные функции, включая {LINK:LogicUnitPage;логику}, {LINK:AtmosphericPage;атмосферику} и другое. Они строятся так же, как и другие конструкции.
        {LIST_OF_IMPORTEXPORT}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Плавка</Title>
      <Text>Когда у вас есть {LINK:OrePage;руда}, вам нужно превратить ее в {LINK:IngotPage;слитки}, чтобы использовать содержащиеся в ней {LINK:ReagentPage;реагенты}. При плавке часто выделяются {LINK:GasPage;газы}. Процесс происходит либо в {THING:StructureArcFurnace} (для простых рецептов), либо в {THING:StructureFurnace} для более сложных {LINK:AlloyPage;сплавов}, и, наконец, в {THING:StructureAdvancedFurnace} для очень сложных {LINK:SuperAlloyPage;суперсплавов}. Для создания сложных сплавов вам потребуется достичь идеального соотношения смеси, нужной {LINK:TemperaturePage;температуры} и {LINK:PressurePage;давления}.
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>MiningPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Добыча</Title>
      <Text>Вы можете добывать {LINK:OrePage;руду} с помощью {THING:ItemMiningDrill}. Если вы наденете {THING:ItemMiningBelt}, {LINK:OrePage;руда} будет автоматически помещаться в него.
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>TradingPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Торговля</Title>
      <Text>Торговля — неотъемлемая часть жизни {LINK:Stationeers;станцинера}, особенно на самых суровых мирах, где новым кадетам может быть сложно выжить без посторонней помощи.

Существует три уровня сложности контактов. Связаться с ними тем сложнее, чем выше уровень. Они остаются в зоне досягаемости около 20 минут, после чего уходят, и их место занимает другой. Так что вам придется искать более сложные контакты, если вы хотите посетить много торговцев.

Прежде чем тарелка сможет определить точное направление на контакт, его положение должно быть вычислено (разрешено). Время вычисления определяется мощностью сигнала тарелки, умноженной на ее выравнивание, деленное на ожидаемую мощность контакта. Если контакт вычисляется слишком медленно, это, вероятно, означает, что вы вообще не близки к цели, и вам стоит попробовать совсем другой угол. Возможно также, что контакт имеет очень высокую ожидаемую мощность, и вашей текущей тарелки просто недостаточно для его вычисления за разумное время. Процесс вычисления использует только 10% фактической мощности, на которую настроена ваша тарелка.

Как только вы вычислили положение контакта, вы сможете нажать кнопку опроса. Как и при вычислении, вам нужно будет "попасть" достаточной мощностью в контакт. Диалог опроса сообщит вам текущие расчеты. У опроса есть жесткий минимум, и если тарелка наведена недостаточно точно или мощность слишком мала, вы не сможете начать процесс. Опрос также требует времени, причем для более сложных контактов оно значительно больше, поэтому вам нужно использовать высокую мощность, чтобы успеть до ухода торговца. После завершения опроса вы можете посадить торговца, как и раньше.

{LIST_OF_TRADING_DEVICES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructionPage</Key>
      <Title>Строительство</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:Начало работы}
Обычно вы используете {LINK:KitPage;наборы} для начала строительства, а затем различные {LINK:ToolPage;инструменты} и {LINK:ResourcePage;ресурсы} для его завершения. Обратите пристальное внимание на то, сколько единиц из стопки набора требуется для постройки выбранной конструкции, так как некоторым конструкциям требуется больше одного. Для некоторых наборов у вас будет несколько вариантов постройки; используйте {COLORRED:колесо мыши}, чтобы изменить текущий вариант.

{HEADER:Этапы строительства}
Некоторые конструкции имеют несколько этапов строительства, для завершения которых требуются разные комбинации ресурсов. Ваша подсказка сообщит вам, какая комбинация необходима для завершения конструкции. Иногда вам нужно будет держать два предмета, по одному в каждой руке, чтобы завершить этап. Некоторые инструменты необходимо сначала включить, нажав {KEY:ToggleHandPower}, пока они находятся в активной руке.

{HEADER:Подсказки}
Если вы посмотрите прямо на незавершенную конструкцию, вы получите информацию о том, что нужно сделать, чтобы закончить ее. Если в вашей руке есть {LINK:ToolPage;инструмент}, но он неподходящий, появится подсказка, сообщающая, какой инструмент нужно использовать для ее демонтажа.

{HEADER:Давление}
При строительстве важно помнить, что давление измеряется как разница. Большинство конструкций имеют предел давления в 200 кПа: если разница между внутренним и внешним давлением превышает это значение, у вас проблемы.
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPage</Key>
      <Title>Реагенты</Title>
      <Text>Это химические количества определенных типов.
      {LIST_OF_REAGENTS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>MusicPage</Key>
      <Title>Создание музыки</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{LINK:ODA;ODA} не одобряет звуковое сопровождение или другие отвлечения.
Поэтому {LINK:Stationeers;станцинерам} пришлось самим создавать музыкальное сопровождение для тяжелого труда по строительству и обслуживанию внеземной инфраструктуры.
В основе этого времяпрепровождения лежит степ-секвенсор, который позволяет станцинерам создавать короткие музыкальные паттерны или петли.

{HEADER:МУЗЫКА СВОИМИ РУКАМИ - НАЧАЛО РАБОТЫ}

1: Подключите 8 {THING:DeviceStepUnit} к вашему степ-секвенсору через порт данных на левой стороне.

2: Промаркируйте каждый степ-блок, а затем назначьте степ-блоки с 1 по 8 на секвенсоре с помощью отвертки.

3: Выберите выходной динамик (например, {THING:PassiveSpeaker}), через который секвенсор будет воспроизводить звуки. Он должен быть подключен к логической сети на правой стороне секвенсора.

4: Установите {THING:StopWatch} и используйте {THING:StructureLogicReader} и {THING:StructureLogicWriter}, чтобы записывать время в переменную времени на секвенсоре.

5: Установите BPM на секвенсоре с помощью {THING:StructureLogicDial} и {THING:StructureLogicWriter}, чтобы записывать значение в переменную BPM секвенсора. Более высокий BPM будет воспроизводить последовательность быстрее.

6: Вставьте звуковой картридж по вашему выбору и выберите, какой вариант звука вы хотите воспроизвести, нажимая кнопки со стрелками, расположенные над и под слотом для звукового картриджа.

7: Выберите высоту тона звуков, установив регулятор на каждом из ваших 8 степ-блоков на нужную ноту. Для ударных каждая нота соответствует разному звуку. Вы можете протестировать звуки, нажав кнопку активации на каждом степ-блоке (при неактивном секвенсоре).

8: Поэкспериментируйте с {THING:DeviceLfoVolume}.

9: Наконец, активируйте секвенсор и отрывайтесь, станцинер.
      </Text>
    </StationpediaPage>


    <StationpediaPage>
      <Key>TemperatureControlPage</Key>
      <Title>Контроль температуры</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Чтобы контролировать температуру системы, нам нужно либо добавлять в нее тепло, повышая температуру, либо отводить тепло, охлаждая ее — такова основная идея терморегулирования. Устройства, которые помогают достичь этой цели: {THING:ItemWallHeater}, {THING:ItemWallCooler}, {THING:StructurePipeRadiator} и {THING:StructureAirConditioner}.

ПРИМЕЧАНИЕ: Существует множество методов контроля температуры. Некоторые не используют ни одно из упомянутых устройств. Здесь мы рассматриваем основы.

Прежде чем устанавливать какое-либо оборудование для контроля температуры, важно понимать особенности вашей среды. Объем газа или жидкости является важным фактором при выборе метода терморегулирования. {THING:StructureTankSmall} может вместить до 6000 л, а {THING:StructureTankBig} — до 50 000 л, что означает, что если оба полны, маленький резервуар будет быстрее реагировать на изменения температуры. Комната — это пространство, которое может вместить определенное количество газа. Чем она больше, тем больше объем, поэтому те же правила в целом применимы и к резервуарам, и к комнатам.

{HEADER:ТРУБОПРОВОДНЫЕ СЕТИ}
Трубопроводная сеть — это один или несколько сегментов труб, соединенных друг с другом без каких-либо разрывов. По всей длине трубы, независимо от ее размера, в сети поддерживается одна и та же атмосфера. Если вы измените температуру или давление на одном конце сети, самый дальний конец испытает то же изменение немедленно, без задержки.

Добавление устройств в сеть может разделить ее на две разные сети. Например, добавление {THING:StructureVolumePump} в трубопроводную сеть разделит ее на две сети: одну до насоса и одну после.

Используйте {THING:ItemTablet} с установленным {THING:CartridgeAtmosAnalyser}, чтобы увидеть информацию о содержимом любой трубопроводной сети.

{HEADER:РАДИАТОРЫ}
Изготовленный в трубогибе, {THING:StructurePipeRadiator} поможет вам обмениваться теплом между трубами и окружающей средой. Они работают как на изолированных, так и на обычных трубах, а также существуют их жидкостные варианты.

В обычных условиях сегмент трубы обменивается теплом с окружающей средой, но добавление радиатора к этому сегменту значительно ускоряет процесс. Сегмент трубы будет продолжать обмениваться теплом с окружающей атмосферой до тех пор, пока их температуры не выровняются.

{HEADER:ПАССИВНОЕ ОХЛАЖДЕНИЕ}
Вы можете охлаждать или нагревать любую среду, используя {THING:StructurePipeRadiator} для обмена теплом между двумя атмосферами. Примером может служить размещение трубы на стене, заполнение ее газом и установка радиаторов на трубу. Затем две атмосферы (трубы и комнаты) будут обмениваться температурой до выравнивания.

{HEADER:НАСТЕННЫЙ ОБОГРЕВАТЕЛЬ}
{THING:ItemWallHeater} — это простое устройство, которое можно установить на стену или раму и подключить к питанию. При включении он начинает нагревать окружающую среду. Он потребляет 1010 Вт энергии и может управляться логическими микросхемами для работы при достижении определенной температуры.

{HEADER:НАСТЕННЫЙ ОХЛАДИТЕЛЬ}
{THING:ItemWallCooler} дополняет обогреватель, который может только повышать температуру. Охладитель работает, отводя тепло из окружающей атмосферы и добавляя это тепло в свою трубопроводную сеть. Для правильной работы охладителя необходимо подключить к нему трубы и заполнить подключенную сеть любым типом газа. Теплоемкость и объем газа будут определять, насколько быстро он будет реагировать на изменения температуры.

Чем выше разница температур между газом, хранящимся в трубах, и комнатой, тем менее эффективен будет охладитель. Поэтому для поддержания приемлемой эффективности охладителя вам нужно избавляться от тепла, накапливающегося в подключенных к нему трубах. Обычная практика — проложить трубы наружу и использовать радиаторы на наружной секции труб для сброса тепла.

Чем менее эффективен охладитель, тем меньше энергии он потребляет. При максимальной эффективности он потребляет 1010 Вт. Охладителем можно управлять с помощью логических микросхем для работы при достижении определенной температуры.

Если настенный охладитель мигает ошибкой, ему не хватает одного из следующих условий:
- Подключение трубы к охладителю.
- Газ в подключенных трубах или слишком низкое давление.
- Атмосфера в окружающей среде или слишком низкое давление.

{HEADER:КОНДИЦИОНЕР}
{THING:StructureAirConditioner} в своей базовой форме работает так же, как настенный охладитель, и может использовать те же конструкции. Однако он более мощный. Он охлаждает быстрее и потребляет значительно больше энергии в зависимости от ситуации, что делает его более подходящим для работы с большими объемами и площадями. Он может как нагревать, так и охлаждать в зависимости от настройки.

КОНДИЦИОНЕР: ПРИНЦИП РАБОТЫ
Кондиционер имеет 3 трубных соединения (Вход, Выход, Сброс). Газ поступает через входную сторону, затем, в зависимости от настройки, тепло добавляется к входящему газу или отводится от него и передается в трубу сброса. Выходящий газ затем покидает устройство через выходное соединение, будучи холоднее или горячее в зависимости от настройки.
Вы можете соединить входную трубу с выходными трубами (вы можете увидеть, соединены ли они, если у них одинаковый номер сети): это даст вам больше контроля над температурой, так как газ не достигнет целевой температуры после первого прохода. Для отвода или добавления тепла от любого газа потребуется время и энергия.

Способ установки и настройки кондиционера зависит от того, что вы пытаетесь охладить или нагреть. Для комнаты вам понадобится пассивный вентиляционный канал внутри комнаты, подключенный ко входу и выходу кондиционера, в то время как труба сброса должна быть заполнена охлаждающим газом.

Кондиционеру не обязательно находиться внутри комнаты. Единственная часть этой установки, которая должна быть в комнате, — это пассивный вентиляционный канал, который будет пропускать атмосферу комнаты через кондиционер для охлаждения или нагрева.

Вы можете использовать один кондиционер как для обогрева, так и для охлаждения. Вам просто нужно изменить целевую температуру на панели. Однако, если вы хотите автоматизировать охлаждение и нагрев одновременно, вам понадобится один кондиционер для охлаждения и другой для нагрева, так как настройка на панели может быть изменена только вручную.

Установка более одного кондиционера на одной трубопроводной сети может быть полезна, если вам нужно ускорить процесс или если вы хотите использовать одни для нагрева, а другие для охлаждения. Для этого соедините входы и выходы кондиционеров вместе, чтобы они использовали одну и ту же трубопроводную сеть для входа и выхода. Сеть труб сброса также может быть общей для них, но она должна быть отделена от сети входа/выхода. Та же идея применима при использовании кондиционера для контроля температуры резервуаров. Однако вместо пассивного вентиляционного канала вам нужно будет подключить резервуар напрямую к кондиционеру.

КОНДИЦИОНЕР: ИМЕЙТЕ В ВИДУ
- Чем больше разница температур между входной трубой и трубой сброса, тем больше энергии будет потреблять кондиционер.
- Потребляемая кондиционером мощность может превышать 5 кВт, поэтому для его питания рекомендуется использовать тяжелые кабели.
- Прокладка трубы сброса наружу и выравнивание ее с наружной атмосферой не всегда лучший вариант: газ, который вы в нее помещаете, может быть использован где-то еще на вашей базе.

КОНДИЦИОНЕР: КОНТРОЛЬ ТЕМПЕРАТУРЫ НА БАЗЕ
Существует множество способов контролировать температуру на вашей базе с помощью кондиционеров — вот один из способов достижения этой цели:
Шаг 1: Проложите одну трубопроводную сеть по всей базе и установите пассивные вентиляционные каналы, подключенные к этой трубе, в каждой комнате, которую вы хотите контролировать с помощью этой системы. Это «Сеть А».
Шаг 2: Подключите «Сеть А» ко входу и выходу кондиционера.
Шаг 3: Подключите трубу сброса к другой сети и выведите ее наружу. Установите радиаторы на эту сеть.
Это базовая установка. Для ее автоматизации вам понадобится анализатор труб в Сети А, чтобы считывать температуру и соответствующим образом управлять кондиционером(ами).
Удачи, кадет!
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasPage</Key>
      <Title>Газы</Title>
      <Text>Это химические газы определенных типов.{LIST_OF_GASES}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>OrePage</Key>
      <Title>Руды</Title>
      <Text>Это предметы, которые {LINK:MiningPage;добываются} и часто могут быть {LINK:SmeltingPage;переплавлены}. Вы также можете получить смешанную руду, переработав предметы в {THING:StructureRecycler}, а затем пропустив их через {THING:StructureCentrifuge}, который разделит ее на {LINK:OrePage;руду} для {LINK:SmeltingPage;плавки}.
Существуют некоторые руды, которые плавятся под воздействием солнечного света или тепла и выделяют {LINK:GasPage;газы}. Например, {THING:ItemIce} тает, превращаясь в {GAS:Water} и {GAS:Oxygen}. Будьте осторожны, храните их вдали от тепла и солнечного света, пока вы действительно не захотите, чтобы они растаяли.{LIST_OF_ORES}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GeneticsPage</Key>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Title>Генетика</Title>
      <Text>Растения обладают набором генов, которые изменяют их поведение. Гены растения могут изменяться различными способами, как естественными, так и искусственными. Когда растение производит плоды или семена, оно передает свою генетику с небольшой случайной мутацией.

В дополнение к случайным мутациям, на гены растения также могут влиять условия его жизни — например, если растение испытывает недостаток воды, это может повлиять на скорость его роста и урожайность, а его потомство получит гены, требующие меньше воды. Таким образом, вы можете влиять на идеальные условия для ваших культур.

Для эффективного управления посевами вам понадобится ряд инструментов: {THING:ItemPlantSampler} и {THING:AppliancePlantGeneticAnalyzer}. Эти инструменты позволяют взять пробу с растущего растения и увидеть состояние его генов.

Генетика растений — это не точная наука, и вам потребуются пробы, ошибки и неоднократные попытки, прежде чем вы сможете достичь своих целей. {LIST_OF_GENES} {LIST_OF_GENETIC_DEVICES}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>IngotPage</Key>
      <Title>Слитки</Title>
      <Text>Это предметы, обычно изготавливаемые {LINK:SmeltingPage;плавкой} {LINK:OrePage;руд} для использования в {LINK:FabricatorPage;фабрикаторах}.

{LIST_OF_INGOTS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ToolPage</Key>
      <Title>Инструменты</Title>
      <Text>Это предметы, которые можно поместить в специальный слот для инструментов и которые используются для {LINK:ConstructionPage;строительства} и других задач.

{LIST_OF_TOOLS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ResourcePage</Key>
      <Title>Ресурсы</Title>
      <Text>Это предметы, которые расходуются во время {LINK:ConstructionPage;строительства} и других задач.
{LIST_OF_RESOURCES}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>KitPage</Key>
      <Title>Наборы</Title>
      <Text>Это предметы, которые расходуются во время {LINK:ConstructionPage;строительства} и других задач.
{LIST_OF_KITS}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AutomatedRocketPage</Key>
      <Title>Ракеты</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>
Детали ракеты печатаются на {THING:StructureRocketManufactory}.

{THING:StructureFuselageTypeA1} должна быть построена на {THING:StructureLaunchMount}. {THING:StructureGovernedGasEngine} должен быть помещен в {THING:StructureEngineMountTypeA1}.

Ресурсные пуповины устанавливаются на {THING:StructureRocketTower} и соединяются между {THING:StructureGasUmbilicalMale} и {THING:StructureGasUmbilicalFemale}, размещенными внутри ракеты.

{THING:StructureComputer} с {THING:MotherboardRockets} предоставляет пользовательский интерфейс для управления ракетой.

Пара линий передачи данных используется для создания наземного {THING:StructureLogicRocketUplink} и бортового {THING:StructureLogicRocketDownlink}, которые должны быть подключены к {THING:StructureComputer}.

{THING:StructureRocketAvionics} должна быть размещена в ракете для выполнения функций основного контроллера ракеты.

На экране карты {THING:MotherboardRockets} вы можете установить пункт назначения ракеты.

Запуск ракеты без установленного пункта назначения позволяет увидеть летные характеристики и расход топлива без фактического запуска.

Рассчитывайте на использование 5-20 кмоль топлива за один полет ракеты, в зависимости от ее размера.

{THING:StructureRocketScanner} используется для картирования неизвестных мест и обнаружения астероидов, пригодных для добычи.

Более сложные ракеты могут использовать {THING:StructureRocketMiner} и {THING:StructureCargoStorageSmall}.
{LIST_OF_ROCKET}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>FoodPage</Key>
      <Title>Еда</Title>
      <Text>Это предметы, которые потребляются для получения питательных веществ.
        {LIST_OF_FOOD}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ClothingPage</Key>
      <Title>Одежда</Title>
      <Text>Это предметы, которые могут быть надеты существами в соответствующие слоты.
{LIST_OF_CLOTHING}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AppliancePage</Key>
      <Title>Приборы</Title>
      <Text>Это предметы, которые можно размещать на верстаках. Вы должны поместить их на верстак и использовать гаечный ключ.
{LIST_OF_APPLIANCES}
      </Text>
    </StationpediaPage>


    <StationpediaPage>
      <Key>WeatherPage</Key>
      <Title>Погода</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Планеты Солнечной системы не так спокойны, как может показаться. Через семь дней пребывания на любом мире с атмосферой непостижимые силы природы вступают в игру, обрушивая на ничего не подозревающих станцинеров метели, пылевые бури и вулканические явления.

В связи с этим {LINK:ODA;ODA} рекомендует только что развернутым станцинерам создать герметичную базу в течение 7 дней после посадки.

Любые динамические объекты, оставленные снаружи во время бури — на Марсе, Лоулане, Вулкане или Европе — рискуют быть унесенными далеко-далеко, включая ваш посадочный модуль.

Также имейте в виду, что солнечные панели хрупки: их стекло может разбиться, или они могут быть даже уничтожены достаточно сильным штормом. Во время штормов их выработка энергии также резко падает.
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CableNetworkPage</Key>
      <Title>Кабельные сети</Title>
      <Text>При прокладке кабелей с помощью {THING:ItemCableCoil} вы создаете кабельные сети. Они содержат энергозависимую память, которую можно считывать или записывать с помощью {THING:ItemIntegratedCircuit10}. Это включает в себя множество специальных логических переменных, таких как {LOGICTYPE:Channel0} ... {LOGICTYPE:Channel7}. Сети также имеют читаемую память, которая содержит список всех устройств данных в сети и может использоваться с GET для поиска {LOGICTYPE:ReferenceId} для этого устройства.

Чтобы узнать текущее количество устройств в стеке, используйте переменную {LOGICTYPE:StackSize} в сети, так как сеть динамически регулирует размер своего стека в зависимости от устройств внутри нее. Кабельные сети являются энергозависимой памятью, и их порядок, содержимое и данные будут меняться при любом изменении сети — поэтому вам, возможно, придется постоянно опрашивать и обновлять информацию.

Для доступа к этому используйте дополнительные обозначения в ссылках на устройства, например {COLORYELLOW:d0}:{COLORYELLOW:1} для доступа к сети 1 от указанного устройства. Чтобы узнать номер подключения, проверьте страницу станционпедии для этого устройства в разделе подключений.
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |           ШАБЛОНЫ               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTemplate</Key>
      <Text>{0}

{HEADER:Общее}
{LIST}Хеш префаба {POS:300}{1}
Можно красить {POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingThermalTemplate</Key>
      <Text>{HEADER:Температурные пределы}
{LIST}Разрушение {POS:300}{0}
Температура воспламенения{POS:300}{1}
Самовозгорание{POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    

    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypePageTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingSlotItemTemplate</Key>
      <Text>{0}. {1} Тип {2}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingStackTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTransmissibleTemplate</Key>
      <Text>Подключается к {POS:300}{THING:StructureLogicTransmitter}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ThingNutritionTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>IceMeltingTemplate</Key>
      <Text>Температура плавления {1}
Давление плавления {0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>DeviceTemplate</Key>
      <Text>{0} Вт</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasCanisterTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>AtmosphericsTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPageTemplate</Key>
      <Text>{0}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatorsHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedByHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedHeaderTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTransmitHeaderTemplate</Key>
      <Text>

        {LIST}{0}{/LIST}
      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>TierListHeaderTemplate</Key>
      <Text>

      </Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatorTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{1}{/LIST}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypeHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>LogicTypeTemplate</Key>
      <Text>{0}{POS:300}{1} {2}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ModeStringHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedGasesTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>Lore</Key>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>Guides</Key>
      <Text></Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedReagentTemplate</Key>
      <Text>
{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>ModeStringItemTemplate</Key>
      <Text>{0}.{1}</Text>
    </StationpediaPage>


    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPageTemplate</Key>
      <Text>{LINK:ReagentPage;Реагент}, часто используемый в форме {LINK:IngotPage;слитков}.


{LIST}Единица {1}{/LIST}


{LIST}{2}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageTemplate</Key>
      <Text>{LINK:GasPage;Газ}, часто выделяющийся при {LINK:SmeltingPage;плавке}.


{LIST}Удельная теплоемкость {1}{2}{/LIST}


{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageFlamableTemplate</Key>
      <Text>Пределы воспламенения от {0} до {1}</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPage</Key>
      <Title>Голод и питание</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:ГОЛОД}

Станционеры со временем начинают испытывать голод, но не вся еда одинаково полезна. Кроме того, скорость расхода голода варьируется в зависимости от настроек и сложности. Прием пищи потребляет ровно ту часть продукта, которая необходима для восстановления голода до 100%.

По прибытии в новый мир станцинеры получают запасы еды, такой как {LINK:Agrizero;Agrizero} {THING:ItemCerealBar}, в своем посадочном модуле. Когда они закончатся, вам нужно будет найти новые источники пропитания — например, выращивать свое, используя поставляемые семена, или связаться с {LINK:TradingPage;торговцем}.

{HEADER:ПИТАНИЕ}

Употребление сырых ингредиентов утоляет голод хуже, чем готовые блюда, то есть восстанавливает меньшую часть голода. Базовые элементы пищи создаются с использованием систем {LINK:OrganicPage;гидропоники}. Их можно переработать в ингредиенты для рецептов с помощью {THING:ApplianceReagentProcessor}, а затем превратить в блюда, используя {THING:ApplianceMicrowave} или {THING:StructureAutomatedOven}.

Скорость расхода голода можно настроить в главном меню параметров, регулируя ползунок скорости голода/жажды. Обратите внимание, что этот ползунок также управляет вашей {LINK:HydrationPage;жаждой}.
</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>FarmingPage</Key>
      <Title>Выращивание еды</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Чтобы выжить в чуждых мирах, {LINK:ODA;ODA} ожидает, что все {LINK:Stationeers;станцинеры} создадут жизнеспособные {LINK:OrganicPage;гидропонные} системы или свяжутся с зарегистрированными местными {LINK:TradingPage;торговцами} ресурсами.

{HEADER:НАСТРОЙКА}

При настройке вашей гидропонной системы вам понадобятся {LINK:OrganicPage;семена}. Как вариант, можно посадить саму еду.

Обычное гидропонное оборудование станцинеров включает:

- {THING:DynamicHydroponics}
- {THING:ItemHydroponicTray}
- {THING:ItemKitHydroponicStation}
- {THING:StructureHarvie}

Все гидропонные системы требуют воды, солнечного света и правильной газовой смеси — растениям нужен {GAS:CarbonDioxide} (углекислый газ), и они производят кислород (за исключением {THING:ItemAlienMushroom}). Растения не будут расти в неподходящей атмосфере. Если растениям недостаточно света, вам нужно будет построить {THING:StructureGrowLight}.

Ваша система будет зависеть от доступных ресурсов и времени, но хорошо спроектированная ферма может быть почти полностью автоматизирована при наличии достаточного времени и ресурсов.

{HEADER:СБОР УРОЖАЯ}

У большинства растений есть несколько стадий роста. Первые стадии — это рост растения в течение его жизненного цикла. На предпоследней стадии растение будет давать плоды, но не семена. На последней стадии с растения можно собрать семена и плоды. После этого, если не убрать, растение погибнет.

{HEADER:УДОБРЕНИЯ}

Удобрения изменяют процессы роста растений и создаются в {THING:PortableComposter} и {THING:StructureAdvancedComposter} из {LINK:OrganicPage;органических} веществ.

Эффект удобрений зависит от их ингредиентов:

- {LINK:OrganicPage;Еда} увеличивает индивидуальную УРОЖАЙНОСТЬ РАСТЕНИЯ до 3 предметов.
- {THING:DecayedFood} увеличивает СКОРОСТЬ РОСТА растения до 3 раз.
- {THING:ItemBiomass} увеличивает КОЛИЧЕСТВО ЦИКЛОВ РОСТА, на которое хватает удобрения, максимум до 5.

Эффект этих ингредиентов зависит от их пропорций в компостере на момент активации процесса. Удобрение производится в соотношении 1 часть удобрения на 3 части ингредиентов. В процессе обработки выделяются {GAS:Nitrogen} и {GAS:Methane}, а также небольшое количество тепла.
</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>DecayPage</Key>
      <Title>Порча еды</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Еда со временем портится, превращаясь в {THING:DecayedFood}, если не хранится в холоде в подходящей атмосфере. Точная скорость порчи индивидуально зависит от:

- ТЕМПЕРАТУРЫ — Охлаждение замедлит порчу, но многие продукты могут быть повреждены воздействием экстремально низкого давления, а также экстремальной жары. Оптимальная температура — 0 кельвин (-272°C).

- ТИПА ПРОДУКТА — У каждого {LINK:OrganicPage;продукта} свои свойства порчи. Например, {THING:ItemTomatoSoup} хранится намного дольше, чем {THING:ItemTomato}.

- ДАВЛЕНИЯ — Еда портится быстрее, когда давление падает ниже 1 атмосферы (101 кПа). Порча происходит экспоненциально быстрее по мере приближения атмосферы к полному вакууму. Более высокое давление не оказывает эффекта.

- АТМОСФЕРЫ — Разные газы могут замедлять или ускорять процесс порчи. При расчете модификатора порчи учитываются соотношения газов в смешанной атмосфере. Следующие коэффициенты применимы ко всем продуктам:

> {GAS:Oxygen} (Кислород) x 1.3
> {GAS:Nitrogen} (Азот) x 0.6
> {GAS:CarbonDioxide} (Углекислый газ) x 0.8
> {GAS:Methane} (Летучие) x 1
> {GAS:Pollutant} (Загрязнитель) x 3
> {GAS:NitrousOxide} (Закись азота) x 1.5
> {GAS:Water} (Вода) x 2
> Вакуум — см. ДАВЛЕНИЕ (выше).
</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>HydrationPage</Key>
      <Title>Жажда и гидратация</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Обычному станцинеру нужно регулярно пить воду. Однако таинственные и, возможно, ошибочные правила {LINK:ODA;ODA} по охране труда и технике безопасности долгое время отказывали станцинерам в праве на встроенные в скафандр механизмы гидратации. Вместо этого они должны делать регулярные перерывы, чтобы открыть шлем и выпить воды. Делать это в негерметичной среде не рекомендуется.

Как часто пить? Это зависит от уровня сложности, температуры на планете и того, насколько вы любите двигаться.

Вода бывает разных форм. По крайней мере одна {THING:ItemWaterBottle} (бутылка с водой) выдается станцинерам как часть пайка при посадке на новые планеты, еще есть в ящиках вашего посадочного модуля. Их можно наполнить с помощью {THING:ItemWaterBottleFiller}, который сам должен быть подключен к сети жидкостных труб. Саму сеть можно заполнить с помощью {THING:StructureIceCrusher} при наличии подходящего льда.

Скорость расхода жажды можно настроить в главном меню параметров, регулируя ползунок скорости голода/жажды.
</Text>
    </StationpediaPage>

    <StationpediaPage>
      <Key>EVAPage</Key>
      <Title>Выход в открытый космос (EVA)</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Ваш скафандр обеспечивает вас переносной атмосферой с регулируемыми настройками давления и кондиционирования (температуры), а также системой предупреждения, которая оповестит вас, если атмосфера внутри скафандра станет опасной. Для правильной работы он функционирует в паре с подходящим шлемом, а также требует наличия соответствующих газовых баллонов и фильтров в различных слотах скафандра. Их необходимо регулярно менять, а также можно заряжать (или опорожнять) с помощью {THING:StructureSuitStorage}.

Существует несколько скафандров, включая {THING:ItemEvaSuit} и более устойчивый к давлению и температуре {THING:ItemHardSuit}.

Различные показатели вашего скафандра отображаются в правом нижнем углу экрана. Нажатие соответствующей цифровой клавиши (2) вызовет панель с его слотами и настройками. К ним относятся:

- Кондиционер Вкл / Выкл (т.е. управление температурой вкл/выкл)
- Фильтры Вкл / Выкл
- Воздух Вкл / Выкл
- Давление Больше / Меньше (диапазон от 0 кПа до 202 кПа, или 0-2 атмосферы Земли)
- Температура Больше / Меньше (диапазон от 0°C до 60°C)

Скафандры содержат 6-8 слотов:
- Воздушный баллон (x1) — вставьте баллон или умный баллон с пригодной для дыхания газовой смесью, например {GAS:Oxygen} или {GAS:Nitrogen}/{GAS:Oxygen} 35/65.
- Бак отходов (x1) — собирает газы, удаляемые фильтрами
- Система жизнеобеспечения (x1) — содержит одну батарею, которая питает кондиционер, свет и т.д.
- {SLOT:GasFilter} (x3) — требуется как минимум один {THING:ItemGasFilterCarbonDioxide} (для людей), в зависимости от вашей дыхательной смеси. Обратите внимание, что {THING:ItemHardSuit} имеет 4 слота для фильтров.
- ИС — только для {THING:ItemHardSuit}.

Давление: должно быть установлено на 50-100 кПа (0.5-1 атмосфера Земли). Люди в игре выдерживают давление до ~250 кПа и могут выжить при давлении до ~300 кПа.

Температура: обычно устанавливается на 18-21°C, при этом люди в игре предпочитают 10-29°C, выдерживают 0-39°C и выживают примерно до 49°C. При более высоких температурах ваш кондиционер будет потреблять больше энергии батареи для поддержания внутренней температуры.

Фильтры: фильтр по умолчанию — от {GAS:CarbonDioxide}, который улавливает газ, выделяемый людьми при выдохе. Если вы не используете 100% {GAS:Oxygen} в дыхательной смеси, добавьте дополнительные фильтры. Например, если вы смешаете 25% {GAS:Oxygen} + 75% {GAS:Nitrogen}, азот будет накапливаться в скафандре со временем и задушит вас, если у вас нет фильтра для азота. Если у вас есть правильные фильтры и пригодный для дыхания газ, но проблемы все еще возникают, используйте функцию «Продувка» на вашем шлеме. Предупреждения о низком/критическом уровне кислорода будут звучать по мере прекращения работы фильтров.

При повреждении ваш скафандр можно залатать, держа в руке клейкую ленту и нажав кнопку «активировать».
</Text>
    </StationpediaPage>


  </HelpPage>
</Language>